{"title": "Hỏi đáp: Mồ hôi trộm; chàm sữa", "question": "Em chào bác sĩ. Em sinh bé được 3kg tính đến nay đựơc 3 tháng rưỡi cân nặng 6,3kg. Bé bú và lật thì ra mồ hôi trán và gáy rất nhiều, có khi ướt hết đầu luôn như vậy có sao không bác sĩ? Sau đầu bé từ tai phải tới tai trái nhìn có một đường dài (tóc bị rụng) có sao không bác sĩ? Hai má bé ửng đỏ mà em đưa bé đi khám bác sĩ bệnh viện nhi đồng Sài Gòn (chi nhánh Bình Dương) nói bé bị chàm sữa. Bé bị như trên có sao không? Có cách điều trị không và điều trị như thế nào? Mong bác sĩ trả lời giúp em. Em cảm ơn bác sĩ. ", "answer": "Chào bạn,,Ra mồ hôi khi bú và lật là bình thường. Bé bị chàm sữa cần được dưỡng ẩm da đúng cách, từ từ lớn sẽ khỏi. Bạn có thể đưa bé đi khám da liễu để được kê toa thuốc phù hợp.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mo-hoi-trom-cham-sua/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh lý về rốn", "question": "Thưa bác sĩ. Bé em sinh ở Từ Dũ được 10 vẫn chưa rụng rốn. Hai bữa nay rốn bé ra dịch vàng và có mùi hôi. Bác sĩ cho em hỏi rốn bé có bị sao không? Em thấy lo quá. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám ngay vì có nguy cơ nhiễm trùng rốn:,tudu.com.vn/vn/y-hoc-thuong-thuc/suc-khoe-phu-nu/lam-me-an-toan/cham-soc-tre-so-sinh/cham-soc-tre-so-sinh-va-tre-nho-phan-2/,Thân mến,,KS. Trang Thanh Vũ\nP. Công nghệ thông tin – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-ly-ve-ron/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ ít đi ngoài", "question": "Chào bác sĩ. Bé sinh được 26 ngày. Lúc mới sinh bé bị dịch dạ dày bẩn phải cách ly mẹ 4 ngày theo dõi. Từ khi ở viện về bé mới đi ngoài tổng cộng có 3 lần. Mỗi lần đi thì phân dài thành khuôn. Không biết có phải do bé bị bệnh đường ruột không ạ? Ở viện bé đã chụp dạ dày và đã được khám. Bé hiện đang bú mẹ và có dặm thêm sữa Nan. Bé được matxa bụng hàng ngày nhưng kết quả vẫn không đi ngoài được. Mong bác sĩ giải đáp giúp em ạ. Xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn để tiêu hóa và hấp thu tốt hơn. Sữa bột có thể làm bé táo bón.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-it-di-ngoai-24773/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ khóc thét", "question": "Bé em được 4 tháng 7 ngày rồi, lúc 4 tháng em chưa cho bé đi khám lại nên không biết bé bao ký. Bé 2 ngày nay đang ngủ bỗng dưng khóc thét cả ngày lẫn đêm. Bế lên thì nín vậy bé có bị gì không bác sĩ? Mong bác sĩ tư vấn giùm, em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để chuẩn đoán chính xác.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-khoc-thet/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thiếu canxi", "question": "Bé nhà em mới được 3 tháng tuổi, ngủ hay giật mình, không sâu giấc, và hay khóc về đêm hay vặn mình, và bị dựng tóc nhiều. Có phải bé nhà em bị thiếu canxi không?", "answer": "Chào bạn,,Các dấu hiệu bạn mô tả chưa đủ để kết luận bé thiếu canxi.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thieu-canxi-24780/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé ăn bao nhiêu là đủ", "question": "Thưa bác sĩ. Cháu nhà em được 1 tháng 5 ngày hiện tại em không có sữa cho cháu bú nên phải ăn ngoài. Em xin hỏi cháu phải ăn bao nhiêu ml sữa là đủ? Mỗi lần cháu ăn được 60ml thôi ạ.", "answer": "Chào bạn,,Lượng sữa tối thiểu tổng cộng trong 1 ngày được tính bằng cân nặng của bé nhân với 150 mL. Bạn lấy con số tổng cộng này chia cho số cữ bú sẽ biết số lượng sữa tối thiểu cho mỗi cữ.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-an-bao-nhieu-la-du/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tuần 2 ngày tuổi ngũ suốt đêm không bú", "question": "Bé gái nhà em lúc sinh được 3kg đủ tháng, đến nay được 5 tuần 2 ngày tuổi cân nặng được 4k9. Bé ban ngày bú nhiều bình thường, nhưng ban đêm bé ngủ say mê không chịu thức, có lay cỡ nào cũng không thức để bú. Vậy có nên để bé ngủ tới sáng luôn không? Hay vẫn canh 2-3 tiếng cho bé bú 1 lần? Bé thường ngủ lúc 9-10h dậy lúc 5-6h sáng. Xin tư vấn dùm em, em sợ bé còn nhỏ ngủ đêm không bú bị mất nước. Xin cám ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân rất tốt chứng tỏ bú đủ sữa. Bạn cứ cho bé bú theo nhu cầu vào ban đêm. ,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-tuan-2-ngay-tuoi-ngu-suot-dem-khong-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm phòng viêm não nhật bản b", "question": "Thưa bác sĩ. Hôm trước em có đưa con (12 tháng 7 ngày) đi chích viêm não Nhật Bản Jevax vào buổi sáng. Trong ngày hôm đó thì bé bình thường, đến sáng hôm sau bé có hiện tượng vai bị tê, cổ hay bị ngửa ra sau, ngồi không vững. Lo lắng quá nên em cho con nhập viện Nhi, sau đó thì thấy cháu đỡ và xin phép cho về. Rất mong Bác sĩ có thể cho em hỏi là: 1. Hiện tượng tiêm ngừa xong rồi bị tê vai, ảnh hưởng đến cổ như vậy có bình thường không ạ? 2. Sắp tới em có nên tiếp tục cho bé chích mũi 2, nếu được thì có thể lùi thành 3 tuần được không ạ? Em cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn có thể đã bị tác dụng không mong muốn của vắc-xin. Tùy bạn cân nhắc việc có cho bé có tiếp tục tiêm nhắc vắc-xin hay không. Lịch tiêm nhắc cách 1 đến 2 tuần là khoảng cách tối thiểu, có thể nhiều hơn.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-phong-viem-nao-nhat-ban-b/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé biếng bú", "question": "Chào bác sĩ, bé nhà em được 2.5 tháng khi sanh được 2.9kg, khi 2 tháng 16 ngày bé được 5.6kg. Hiện tại bé rất lười bú, bình thường bé bú mẹ không chịu bú bình nhưng giờ bé không chịu bú mẹ luôn chỉ tối khi ngủ em ẳm dậy bé bú được khoảng 2-3 phút là ngủ nhét thế nào bé cũng không bú. Em đưa bé đến viện dinh dưỡng khám bác sĩ nói bé ham chơi nên không bú. Bác sĩ giúp em với cả tuần nay bé nhà em lười không bú rồi. Bé 3 ngày đi tiêu 1 lần phân sệt màu vàng bụng lúc nào cũng thấy no no. Đút muỗng bé không uống mà phun ra. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi tái khám tại Viện Dinh dưỡng để bác sĩ kê toa thuốc phù hợp tình trạng của bé.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bieng-bu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Kết quả xét nghiệm máu", "question": "Kính thưa bác sĩ. Lúc bé được 2 tháng tuổi, em đưa bé đi khám tổng quát tại Nhi đồng 2 thì bác sĩ chỉ định cho bé làm xét nghiệm máu vì bé sinh non lúc 33 tuổi, khi đó em thấy các chỉ số huyết học như WBC, RBC, NEUT, RDW, … của bé không nằm trong giới hạn cho phép mà cao hoặc thấp hơn. Em có hỏi thì bác sĩ có trả lời là do bé còn nhỏ nên các kết quả đó chưa có ý nghĩa. Em vẫn thắc mắc và lo lắng rằng khi nào thì em nên cho bé đi xét nghiệm máu lại và khi nào thì các chỉ số đó có ý nghĩa? Chân thành cảm ơn BS. ", "answer": "Chào bạn,,Bạn cứ đưa bé đi tái khám theo hẹn của bác sĩ. Khi nào cần thiết thì bác sĩ sẽ chỉ định xét nghiệm máu. Ngưỡng bình thường của xét nghiệm máu thay đổi tùy theo tuổi. Nếu giá trị chỉ chênh lệch ít so với ngưỡng bình thường thì không cần can thiệp gì.,Thân mến,,BS. CK2. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/ket-qua-xet-nghiem-mau/"}
